[多圖] 辭職去英國隔離完 2

隔離完咗 開個新post先
利申返：大家自己記得衡量風險決定買唔買回程機票。

繼續行倫敦市中心

行吓行吓 嚟咗海德公園
對比之下呢度就好撚多人了
不過都係得我一個戴口罩

諗住揾張櫈坐低休息吓
法國張張長櫈都刻咗字

原來英國可以揀個地方刻你想要嘅字喺長櫈上面記念吓你愛嘅人
價錢視乎地點、長櫈用料而定
由300鎊至2500鎊不等

有啲簡單啲 就咁一塊鐵片 就50鎊左右

推樓主live journal

出發去 LGBT Capital of uk

Brighton?

樓主係咪一邊行一邊聽歌？聽咩歌？ 我想一邊跟住聽睇下會唔會更加代入你個感覺。
我剛剛離開香港嗰陣，講緊廿年前，會成日聽住歌周圍行，買左車之後反而冇乜冇目的咁去explore

留名

睇緊 樓主加油

Live左

Lm

樓主晚安

Live jor

樓主係一個人去？

Live LM
樓主早啲休息
會唔會申請埋visa?

繼續追post

買來回可能平過單程wor

上唔上機就另一回事喇

樓主 加拿大同英國點解揀uk?純粹bno方便啲？

英國一有藍天好清

住咗間好靚嘅民宿 設備好齊全
成大堆調味料 可以食餐好食啲嘅飯
最重要係 有洗衣機 仲有埋洗衣球

仲有麻雀 可惜冇腳

出去行吓 周圍都係彩色
不過啲店舖都係九成都冇開

有樣嘢好impressed我
呢條街嘅舖頭全部都冇開
唯獨有間港式舖頭係寫住open

香港人真係好努力
雖然唔知係咪真係香港人開
不過貴到你唔會買得落手

所以都係自己返去煮

是靚午
心情好 影張相都有心機啲

加油

幾正喎

lm

Live lm

請問你間民宿所有設備（例如爐具，洗衣機）係咪任用？

我未住過民宿

冇豬屎嘅焗薯

有水煮魚我覺得好可疑
加上英文description好多四川
同埋香港嘅menu好強調港式乜乜乜

想知+1

無鋪頭名？

因為鬼佬剩係識sichuen / peking dish

意粉同通粉點解揀通粉

嚟緊搵多兩個人齊腳

間茶記望落都似樣

大陸佬好多直接用殘體，反而有啲馬拉人會開chinese takeaway扮港式

Thames link 我毒撚一條依家都係Brighton

7.5£ 一個碟飯唔算好貴啦 至少都6£ 起 正常價黎

莊！雞糊ok?

不了 唔玩雞糊三番thx

是靚早
自製蒜蓉包同自製薯片

呢個城市好舒服 但大風過八號波

天色幾好 個灘都好多人
係我嚟英國咁耐第一次見到咁多人嘅平日

最typical嘅彩色屋仔
但同澳洲嗰個比差幾皮

聽啲朋友講呢度好多海鷗
仲會俾佢哋搶野食
可能呢度已經唔再有嘢食
見到嘅海鷗都係得十幾廿隻
定係已經係好多？

呢間就係英國留學jj想食壽司時會買嘅itsu（好似係）

個賣相麻麻地
而且我又未懷念壽司住 冇試到
有冇英國巴打講吓係咪真係好食？

廿年前
咁巴打你嗰陣應該拎住個walkman行

爭鮮啲frd 咁囉

加拿大未開關

當然

間唔中喺條街都見到啲疑似香港毒撚
可能係你嚟

只會揀sushimania任食

港地好似報過係藍來
以前食過幾次用廣東話落單

加油
繼續黎留名
我依然是件垃圾

巴打係咪已到格離完

初頭係MD機，會自己錄mixtape，之後就ipod，都係去gym先用得著。但係記得burn過好撚多CD喺車聽，當年啲車會裝CD changer，仲有個CD album裝住幾廿隻CD放喺個glovebox度。

push

係

之後打算點 好多人好關心你

留名一身蟻
師兄幾時返香港？

海德公園冇人帶口罩
咁其他地方呢？

搭巴士去seven sister

今日天色麻麻

落車之後個天氣越嚟越差

但呢度就係傳說中好多on9仔喺度影相打卡打到跌死埋嘅seven sister cliff

行近埋去 又唔覺好宏偉好特別
可能天色唔好 望咩都濛濛矓矓

行上個cliff個草地坐吓過吓日晨

坐咗陣終於守得雲開
見到個藍藍地嘅天
不過此地不宜久留 因為人有三急

而家大部分公廁都唔開
每日出發前都要提自己去定廁所
同埋途中唔好飲咁多水

拿拿臨去等巴士返去
呢度等巴士都要2米social distancing

仲以為淨係倫敦先會依戀雨點

呢個open market可能係唯一open緊嘅market

不過原來市集入面好空曠
大就幾大 但其實得幾間野

喺度買下餸 睇吓會唔會好食啲
橫掂呢兩日都落雨 煮好少少

每個兜1鎊
買咗啲菇、菜、蕃茄、蔥
全部來佬野

香港有無啲黃嘅廚
整野整得好食
快啲過英國

而家英國啲中/港式野已經好過以前好多
但而家問題係黃藍
黃嘅過去開新舖又可以玩番同一套

唔知瓏門有無打算走佬去英國

亞枝竹咁平嘅

戶外基本冇人帶

而家已經可以周圍去?

去少D地方囉

完全冇人戴

打算去威爾斯

嚟緊月中會到埗
想問吓入境嘅武肺檢測應該揀2 & 8 Day Tests定Test-to-Release?
見Test-to-Release平咁多又隔離得短啲

城市入面呢？
去超市買野都冇？

做個好榜樣比西人睇

又怕比人歧視，真係好煩

茄子好靚

DAY 2 & 8 一定要買先入到境

榜樣？人地覺得你on9恐懼撚
打多兩拳tim

入舖頭會戴因為唔戴唔比入

仲每日3, 4000新case喎

驚既話去人流多都地方戴下囉
英國大部分地方keep social distance比香港易

其實英國都好多人都有戴所謂口罩既
但出街免得就真係免啦

今日又回復返天晴
即刻把握時機去附近行吓山

上到去Ditchling Beacon
好靚 雖然呢座山仔得248m高
但佢可以俯瞰晒兩邊唔同嘅城市
好似獅子山咁 一邊望九龍 另一邊望沙田
不過大風到仆街 真係好撚大風
係吹到個人有少少on99嗰隻

之後就出發上路去devil’s dyke

沿途有啲小湖

有馬有羊有牛喺度妹吓妹吓

英國棉花
隻手開始凍到無咗知覺

連啲馬都要冚棉胎
證明我都唔係好廢

行吓行吓個天開始陰
原來係啟示嚟 暗示緊我行錯路
正常行兩個鐘就到
我就越行越遠

徬徨之際 竟然有間山邊cafe有開
即刻買返杯熱朱暖一暖隻手先
見到有regular同luxury揀
以為luxury係大杯啲咁解就嗌咗（英文差）
點知原來係有toppings咁解
入面好多朱古力棉花糖同餅 甜到仆街

之後終於行返上正途
真係即刻變返好天

呢個先係我原先應該要行嘅路
最後花多咗幾倍時間嚟

望落去下面啲屋仔同城堡好似積木 好得意

呢度就係終點
見到有個好型嘅佬同我一齊休息緊

Live咗between樓豬啲相好靚

樓豬咀刁

退休生活

巧靚

Thanks 我都買咗
純粹好奇Test-to-Release個玩法

啲風景靚到感受唔到幾大風

你暫時感覺係點？
啲人同環境接唔接受到？

Live 9月10月左右去英國

樓主我見你之前張相喺hayes and harlington station,而家仲喺嗎？ 我平時都喺附近

樓主都識幾多地方
做左資料搜集先出發?

睇相都覺好寧靜好舒服。而家香港放五日假 四圍多人都嘔...

幫襯依啲local 農村既野算偏貴對比超巿

不過有心想幫啲小農戶建議會幫襯

嗰日喺market買嘅菇同蔥
加埋蒜頭同黑椒

講起蒜頭
點解英國啲蒜咁撚貴
差唔多港紙七八蚊先得兩粒
仲要細細粒

是靚晚 好食到可以媲美香港啲西式餐廳
我真係大廚嚟

唔喺喇
嗰頭冇乜特別咁 有咩做？

Tesco嘅蒜頭好多都係支那嘢嚟 偏辣
Aldi嘅蒜頭係西班牙貨 味道偏甜 可以試試

個樣唔錯

當英國最低工資有£8.75/hour 黎講
真心唔貴

香港最低工資都食唔到飯

又係陰天嘅一日
睇forecast仲話係吹大風嘅一日𠻹
又落咗去石灘睇吓浪（安全，唔會出動消防）

眼前嘅畫面淨係得三層
原來陰天都可以好靚好舒服

最後喺酒店房睇埋喺brighton嘅最後一個夕陽

between 而家冇晒hostel/backpackers嗰啲床位租
下下都要住酒店/bnb真係好甘
又識唔到人一齊遊
所以大家真係盡量唔好呢段時間去旅行啊

好細食 我煮親都依度三倍份糧一個人食

樓主你個遊記真心chill

有冇掛住香港人？
定係人在英國冇諗咁多？

Brighton?

諗住搵咩工?

Why最後一個？巴打之後去邊

樓主點解仲要戴口罩？
我前排去完荷蘭做野，覺得有時都係入境隨俗好，出街跟人唔戴口罩，入室內先係褲袋拎番個口罩出黎做下樣

Just a flu

不過樓主都係去旅遊心態，所以都冇咩所謂，自己想點就點就得

不過題外話，我覺得如果移民就唔同講法，始終要融入人地文化，歐洲人覺得just a flu唔戴口罩，香港人都應該抱樣一樣justaflu的心態去移民比較好

其實英國都好多人戴
所以戴都冇所謂

搭火車出發去Southampton

法國英國啲月台路軌下面冇窿俾人喱埋
如果不慎墮軌上唔切嚟就真係死鳩梗

達陣 好好天 即刻喺附近遊走吓先

好多船 好似返咗銅鑼灣避風塘咁
聽講鐵達尼號都係喺呢度出發

啲shopping centres都係全部唔開
又去咗另一個死城
好彩都俾我買到杯兩年冇飲過嘅starbucks
都係要take away 就喺出面揾個位坐吓

呢度啲長櫈終於唔係刻名
呢張就扮緊一隻隻嘅貨櫃
因為呢度係英國嘅主要港口

呢張都好特別
當你喺呢個死城坐坐吓on99諗埋一邊
自尋短見嘅時候你望到呢張櫈

有個電話號碼俾你打去 開解吓你
撒瑪利亞防止自殺咁
Google咗原來係為咗武肺疫情而設嘅hotline
支那武肺真係害人不淺

我又覺得保護自己嘅嘢又唔好嫌做得多
我中埋招進一步傳染埋俾佢哋仲衰啦

每行幾步就會見到啲城牆嘅殘骸
呢啲城牆係十三世紀起落

由於我住嗰頭連餐廳都冇
想買外賣都唔得 又要煮

好在有焗爐 焗薯片加雞脾

btw 呢度啲pocket tissue好撚貴
好彩事前帶咗一條18包過去

點解巴打咁精彩
我黎左london 一個月 日日都係到柒 不過明天租左車road trip

咩castle嚟？

香港干炒牛河都成50蚊碟而最低工資37.5

佢哋尊重個人自由，戴口罩都係個人自由
鬧得你既唔係Racist就係痴線佬

轉用手巾仔

樓上有人問我係咪做足資料搜集
講起就嬲 一早出發去isle of wight
唔做足功課嘅後果就係買錯船飛
呢度有兩個碼頭去isle of wight
一個叫west cowes 一個叫east cowes
一個就載客嘅 一個就可以連人帶車上船嘅
咁我梗係買淨係個人上船啦
買完來回飛發覺班次原來疏到要黃昏先出得發
由於武肺 客服係冇人 問又冇得問
最後on99另外買多張船飛坐連人帶車嗰架去算
嘥咗我兩嚿幾水

上到去 係幾華麗
架船冇乜人 但個個都會爭頭兩行嚟坐

如果唔係武肺 仲會有埋餐飲

連救護車都要搭船過海

成程船後面條仆街伸咗對腳上嚟
不過冇屌柒佢 我係垃圾

一個鐘頭後 終於落船
由於我想去呢個島嘅最西邊
但因為班次問題我喺東岸落船
咁落船就去咗搭街渡過河過返去西岸

其實距離50米左右 咁就收咗我十幾蚊港紙

另一件on9事又發生
搭完街渡我要搭巴士去紅色呢個點度轉車去目的地
去到我先發覺原來東岸同西岸都有巴士去紅點
即係我又on99嘥咗十幾蚊

兜兜轉轉 終於可以去到我嘅目的地 the needles

屌

你係移民走難番祖國

定偽文青遊覽打卡祖國

一路追一路懷疑人生中

全世界都無得去旅行時，見到樓主英國遊d靚相難免會令到人羨慕又妒忌

我個度得無限既草原

點解你唔四圍行下？日日都對住個草地？

番工

原本有個theme park喺度
當然又係唔開啦
不過唔緊要 我志不在此

沿途好靚 成個地質公園咁

呢度三嚿野就係the needles
去到先知係咁細粒 趁返個名
原來以前仲有多嚿 係好尖長嘅
成支針咁 所以呢度就命名為the needles
不過而家已經冧咗 要睇就要落海底睇了

周圍啲cliff都好靚好特別

草地上面有好多一個個好深嘅洞
原來係兔洞 每個窿都好深
佢哋啲窿四通八達 呢啲好似有成四五米深
跌咗落去就變愛麗斯了
不過啲兔仔好易驚
一見到人就影都冇埋

回程 搭巴士 又包咗架車

包完巴士順手包埋架船

呢個係英國版安心出行
每個「場所」都可以「掃」吓
不過應該唔係強制性 我so far都冇見過人用

好CHILL, 搞到我都好想周圍去

好正咁 我都想周圍行吓

我都開始覺得樓主係黎英國旅遊，可能好快玩完返香港

其實政府有叫唔好周圍去，除左買必須品同緊急事故或者返工返學，否則封城期間應該留在家中

我唔否認有好多英國人都無理個政府，但樓主黎到一隔離完就好似放監咁周圍去，難免令到啲黎左一段時間遵守緊防疫措施既人心諗做乜.....

我黎左幾個月都淨係試過一次飛車過100幾mile去birmingham......
打手指模

我黎左半年，搭過一次公共交通，就係機場去住宿果程，
之後除左返學同買送外都無乜出過街，而家睇到樓主啲"旅遊相"，我不禁問自己係咪太乖守法

記得ITSU好似夜晚6點（定7點？）打後有特價
好多人會等特價先買
但係幾難食
記得啲魚生好似擦膠咁

食itsu寧願唔食

奉公守法乖寶寶揮手

其實重點係你自己take risk姐
你想安全d咪唔好出住
都好正常既

毒到喊

Stay Home, Protect the NHS, Save Lives

其實中招就唔係你一個人既事，你係會傳染到人，係會增加醫療負擔
不過你岩依樣就係西方既自由，你自己take risk，但唔代表咁做並唔係自私
亦都係爆到今時今日都仲封緊城，餐廳商店無開門4個幾月既原因
因為太多熱愛自由既人鐘意take risk

鬼佬搭飛機 搭巴士都好無公德心 搭飛機伸哂對腳出走廊 搭巴士鍾意踩住對面個seat

利申：到步蘇格蘭一段時間

感覺都叫還好，但我未住過其他地方，所以唔知點先叫好。不過就唔算多支那人，初初落機個兩三日係倫敦，日日都見唔少。

巴打搵日一齊行下？

不過我離開左香港之後都好快入鄉隨俗
出街唔戴口罩

喺倫敦踩住單車唔夠氣拉口罩落黎，之後就返唔到轉頭

巴打，想問問民宿幾錢喔？租果陣要一個月一個月咁租嗎？thx